---
sidebar_position: 3
---

# Создание репозитория

Как было сказано выше, репозиторий должен обязательно содержать папку `.git/` с историей этого репозитория. Создать эту папку можно двумя способами:

1. Создать новый репозиторий.
2. Клонировать к себе на компьютер существующий репозиторий.

Второй способ мы рассмотрим позже, а пока займемся первым. Итак, чтобы создать репозиторий, вам понадобится команда `git init`.

:::note Команда `git init`

Создает пустой репозиторий в директории, откуда была вызвана.

Документация [здесь](https://git-scm.com/docs/git-init).
:::

Создадим папку `bmstu` и на ее базе создадим репозиторий Git:

```bash
mkdir bmstu
cd bmstu/
git init
```

Эта команда создала папку `.git` внутри папки вашего проекта. В ней следующее содержимое:

```bash
bmstu/.git
├── HEAD
├── branches
├── config
├── description
├── hooks
├── info
│   └── exclude
├── objects
│   ├── info
│   └── pack
└── refs
    ├── heads
    └── tags
```

Подробнее о том, что содержится в этой папке и как оно изменяется вы можете изучить в курсе [smartiqa.ru/courses/git](https://smartiqa.ru/courses/git/lesson-2) и в учебнике [git-scm.com/book](https://git-scm.com/book/ru/v2/Основы-Git-Создание-Git-репозитория).

## Атрибуция

При подготовке статьи использован материал:

- [git-scm.com/docs](https://git-scm.com/docs/)
- [smartiqa.ru/courses/git](https://smartiqa.ru/courses/git)
